# Translation for the Dublin Core Extended plugin for Omeka.
# Copyright (C) 2012 Roy Rosenzweig Center for History and New Media
# This file is distributed under the same license as the Omeka package.
# 
# Translators:
# yennylin <yennylin1234@gmail.com>, 2014
# Hong Zhang <zhangh@unlv.nevada.edu>, 2013
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Omeka\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://github.com/omeka/plugin-DublinCoreExtended/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2012-12-17 21:49-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2014-01-11 16:07+0000\n"
"Last-Translator: yennylin <yennylin1234@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) (http://www.transifex.com/omeka/omeka/language/zh_TW/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_TW\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

msgid "Alternative Title"
msgstr "別名"

msgid ""
"An alternative name for the resource. The distinction between titles and "
"alternative titles is application-specific."
msgstr "資源的其它題名。題名和別名的區別取決於具體應用。"

msgid "Abstract"
msgstr "摘要"

msgid "A summary of the resource."
msgstr "資源內容的摘錄。"

msgid "Table Of Contents"
msgstr "目錄"

msgid "A list of subunits of the resource."
msgstr "資源內容子單元的列表。"

msgid "Date Available"
msgstr "可用日期"

msgid ""
"Date (often a range) that the resource became or will become available."
msgstr "資源將變為或已變為可使用的日期（通常是一個時間範圍）"

msgid "Date Created"
msgstr "創作日期"

msgid "Date of creation of the resource."
msgstr "資源的創作日期。"

msgid "Date Accepted"
msgstr "接受日期"

msgid ""
"Date of acceptance of the resource. Examples of resources to which a Date "
"Accepted may be relevant are a thesis (accepted by a university department) "
"or an article (accepted by a journal)."
msgstr "資源被接受的日期（例如論文被大學學系接受、文章被期刊接受…等）。"

msgid "Date Copyrighted"
msgstr "取得著作權日期"

msgid "Date of copyright."
msgstr "著作權聲明的日期。"

msgid "Date Submitted"
msgstr "提交日期"

msgid ""
"Date of submission of the resource. Examples of resources to which a Date "
"Submitted may be relevant are a thesis (submitted to a university "
"department) or an article (submitted to a journal)."
msgstr "資源提交的日期（例如提交論文、文章…等）。"

msgid "Date Issued"
msgstr "發行日期"

msgid "Date of formal issuance (e.g., publication) of the resource."
msgstr "資源正式發行（例如出版的日期）。"

msgid "Date on which the resource was changed."
msgstr "資源變更的日期。"

msgid "Date Valid"
msgstr "有效日期"

msgid "Date (often a range) of validity of a resource."
msgstr "資源的有效日期（通常是一段時間範圍）。"

msgid "Access Rights"
msgstr "取用權"

msgid ""
"Information about who can access the resource or an indication of its "
"security status. Access Rights may include information regarding access or "
"restrictions based on privacy, security, or other policies."
msgstr "有關誰能取用資源或資源安全狀態的指示資訊。取用權可 包含隱私、安全或其他規章之取用或限制的相關資訊。"

msgid "License"
msgstr "授權條款"

msgid ""
"A legal document giving official permission to do something with the "
"resource."
msgstr "正式授權對資源做後續運用的法律文件。"

msgid "Conforms To"
msgstr "遵照"

msgid "An established standard to which the described resource conforms."
msgstr "資源所遵照的既定標準。"

msgid "Has Format"
msgstr "有格式為"

msgid ""
"A related resource that is substantially the same as the pre-existing "
"described resource, but in another format."
msgstr "描述資源的存在早於參考資源，實質上知識內容相同，但以不同格式呈現。"

msgid "Has Part"
msgstr "有一部分為"

msgid ""
"A related resource that is included either physically or logically in the "
"described resource."
msgstr "描述的資源包含實體或邏輯方面的參考資源。"

msgid "Has Version"
msgstr "有版本…"

msgid ""
"A related resource that is a version, edition, or adaptation of the "
"described resource."
msgstr "描述的資源有一個內容版本、形式版本或改編，即為參考資源。"

msgid "Is Format Of"
msgstr "是…的格式"

msgid ""
"A related resource that is substantially the same as the described resource,"
" but in another format."
msgstr "描述資源與參考資源有相同的知識內容，但以不同格式呈現。"

msgid "Is Part Of"
msgstr "是…的一部分"

msgid ""
"A related resource in which the described resource is physically or "
"logically included."
msgstr "描述的資源是參考資源實體或邏輯的一部份。"

msgid "Is Referenced By"
msgstr "被…所參照"

msgid ""
"A related resource that references, cites, or otherwise points to the "
"described resource."
msgstr "描述的資源是被參考資源所參照、引用，或以其他方式指出。"

msgid "Is Replaced By"
msgstr "被…取代"

msgid ""
"A related resource that supplants, displaces, or supersedes the described "
"resource."
msgstr "描述的資源是由參考資源所替代或取代。"

msgid "Is Required By"
msgstr "被…需要"

msgid ""
"A related resource that requires the described resource to support its "
"function, delivery, or coherence."
msgstr "描述的資源是實體上或邏輯上被參考資源所需要。"

msgid "Is Version Of"
msgstr "是…的版本"

msgid ""
"A related resource of which the described resource is a version, edition, or"
" adaptation. Changes in version imply substantive changes in content rather "
"than differences in format."
msgstr "描述的資源是參考資源的一個內容版本、形式版本或改編。內容版本的改變意指內容的實質改變，而非格式上的改變。  "

msgid "References"
msgstr "參照"

msgid ""
"A related resource that is referenced, cited, or otherwise pointed to by the"
" described resource."
msgstr "描述的資源參照、引用，或以其他方式指出參考資源。"

msgid "Replaces"
msgstr "取代"

msgid ""
"A related resource that is supplanted, displaced, or superseded by the "
"described resource."
msgstr "描述的資源替代或取代參考資源。"

msgid "Requires"
msgstr "需要"

msgid ""
"A related resource that is required by the described resource to support its"
" function, delivery, or coherence."
msgstr "描述的資源需要參考資源來支持其功能、傳遞或內容的連貫性。"

msgid "Extent"
msgstr "高廣度"

msgid "The size or duration of the resource."
msgstr "資源的大小或時間長度。"

msgid "Medium"
msgstr "媒體"

msgid "The material or physical carrier of the resource."
msgstr "資源的材質或實體媒介。"

msgid ""
"A bibliographic reference for the resource. Recommended practice is to "
"include sufficient bibliographic detail to identify the resource as "
"unambiguously as possible."
msgstr "代表資源的書目參照。建議包含足夠的書目詳述，以盡可能清楚地識別資源。"

msgid "Spatial Coverage"
msgstr "空間範圍"

msgid "Spatial characteristics of the resource."
msgstr "資源的空間特徵。"

msgid "Temporal Coverage"
msgstr "時間範圍"

msgid "Temporal characteristics of the resource."
msgstr "資源的時間特徵。"

msgid "Accrual Method"
msgstr "徵集方法"

msgid "The method by which items are added to a collection."
msgstr "單件增加至合集中的方法。"

msgid "Accrual Periodicity"
msgstr "徵集周期"

msgid "The frequency with which items are added to a collection."
msgstr "單件增加至合集中的頻率。"

msgid "Accrual Policy"
msgstr "徵集政策"

msgid "The policy governing the addition of items to a collection."
msgstr "管理向馆藏添加条目的政策声明。"

msgid "Audience"
msgstr "适用对象"

msgid "A class of entity for whom the resource is intended or useful."
msgstr "資源對其產生吸引力或有用的實體群。"

msgid "Audience Education Level"
msgstr "觀眾的教育水平"

msgid ""
"A class of entity, defined in terms of progression through an educational or"
" training context, for which the described resource is intended."
msgstr "依據教育或訓練的程度去定義對資源有興趣的實體群。"

msgid "Mediator"
msgstr "媒介"

msgid ""
"An entity that mediates access to the resource and for whom the resource is "
"intended or useful. In an educational context, a mediator might be a parent,"
" teacher, teaching assistant, or care-giver."
msgstr "資源對其產生吸引力或有用的實體群與資源之間的協調者。以教育為例，媒介可能是家長、教師、教學助理、或看護者。"

msgid "Instructional Method"
msgstr "指导方法"

msgid ""
"A process, used to engender knowledge, attitudes and skills, that the "
"described resource is designed to support. Instructional Method will "
"typically include ways of presenting instructional materials or conducting "
"instructional activities, patterns of learner-to-learner and learner-to-"
"instructor interactions, and mechanisms by which group and individual levels"
" of learning are measured. Instructional methods include all aspects of the "
"instruction and learning processes from planning and implementation through "
"evaluation and feedback."
msgstr "描述的資源用以支援生成知識、看法和技巧的過程。指導方法一般會包括展示指導素材、或帶領指導性行為等方法，還有學習者到學習者、學習者到教師的指導模式，還有衡量團體和個人學習水平的機制。指導方法包括指導和學習過程的所有方面，從規劃和實施一直到評估和反饋。"

msgid "Provenance"
msgstr "保管歷史"

msgid ""
"A statement of any changes in ownership and custody of the resource since "
"its creation that are significant for its authenticity, integrity, and "
"interpretation. The statement may include a description of any changes "
"successive custodians made to the resource."
msgstr "自創建以來，資源的所有權和保管方面的任何變更之說明，這對資源的真實性，完整性和解釋都是非常重要的。說明可能包含對資源的歷來保管人的變更描述。"

msgid "Rights Holder"
msgstr "權利擁有者"

msgid "A person or organization owning or managing rights over the resource."
msgstr "擁有或管理資源權利的個人或組織。"

#: DublinCoreExtendedPlugin.php:82
#, php-format
msgid ""
"%sWarning%s: This will remove all the Dublin Core elements added by this "
"plugin and permanently delete all element texts entered in those fields.%s"
msgstr "%s警告%s：這將移除由這個外掛增加的所有都柏林核心元素，並永久刪除輸入在那些欄位中的所有元素文本。%s"
